msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Language: zh_Hant\n"
"X-Qt-Contexts: true\n"

msgctxt "Description|"
msgid "Descriptives"
msgstr "描述性統計"

msgctxt "Description|"
msgid "Descriptive Statistics"
msgstr "描述性統計量"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Variables"
msgstr "變項"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Split"
msgstr "分組"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Frequency tables"
msgstr "次數分配表"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Maximum distinct values"
msgstr "個別不重複數值之最大值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Stem and leaf tables"
msgstr "莖葉圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "scale"
msgstr "圖表長度"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"The scale parameter controls how much the table is expanded. For example, "
"scale = 2 will cause the table to be roughly twice as long as the default "
"(scale = 1)."
msgstr "此參數設定圖表大小倍數。如scale=2時，表格大小約是scale=1的兩倍。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Boxplots"
msgstr "箱形圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Boxplot element"
msgstr "箱形圖設定"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Violin element"
msgstr "小提琴圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Jitter element"
msgstr "資料點"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Use color palette"
msgstr "使用調色盤"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Label outliers"
msgstr "標示離群值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Graph above scatter plot"
msgstr "散佈圖上方顯示統計圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Density"
msgstr "密度"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Histogram"
msgstr "直方圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "None"
msgstr "不顯示統計圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Graph right of scatter plot"
msgstr "散佈圖右方顯示統計圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Add regression line"
msgstr "顯示(簡單)迴歸線"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Smooth"
msgstr "平滑線"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Linear"
msgstr "直線"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Show confidence interval"
msgstr "顯示信賴區間"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Show legend"
msgstr "顯示註釋"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Basic plots"
msgstr "基本統計圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Distribution plots"
msgstr "分布圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Display density"
msgstr "顯示密度曲線"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Correlation plots"
msgstr "相關圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Q-Q plots"
msgstr "常態 Q-Q 圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Pie charts"
msgstr "圓餅圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Statistics"
msgstr "統計量數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Quartiles"
msgstr "四分位數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Cut points for: "
msgstr "將資料切成: "

msgctxt "Descriptives|"
msgid " equal groups"
msgstr " 個等分群組"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Percentiles:"
msgstr "百分位數："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Central tendency"
msgstr "集中趨勢量數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Mean"
msgstr "平均數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Median"
msgstr "中位數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Mode"
msgstr "眾數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Sum"
msgstr "總和"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Dispersion"
msgstr "離散量數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "S.E. mean"
msgstr "平均數的標準誤"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Std. deviation"
msgstr "標準差"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "MAD"
msgstr "中位數絕對離差"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "MAD robust"
msgstr "中位數絕對離差(穩健)"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "IQR"
msgstr "四分位距"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Variance"
msgstr "變異數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Range"
msgstr "全距"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Minimum"
msgstr "最小值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Maximum"
msgstr "最大值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Distribution"
msgstr "分配量數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Skewness"
msgstr "偏態"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Kurtosis"
msgstr "峰度"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Shapiro-Wilk test"
msgstr "Shapiro-Wilk 常態性檢定"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Values are group midpoints"
msgstr "顯示數值為組中點"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Display rug marks"
msgstr "顯示座標標記"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Bin width type"
msgstr "組距類型"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Sturges"
msgstr "Sturges 法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Scott"
msgstr "Scott 法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Doane"
msgstr "Doane 法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Freedman-Diaconis"
msgstr "Freedman-Diaconis 法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Manual"
msgstr "自訂"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Number of bins"
msgstr "組距數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Interval plots"
msgstr "區間圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Coefficient of variation"
msgstr "變異係數"

msgctxt "Description|"
msgid "Explore the data with tables and plots"
msgstr "以統計量或圖表描述資料的特性"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Transpose descriptives table"
msgstr "將描述性統計量表「行列轉置」"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Customizable plots"
msgstr "修改統計圖設定"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Dot plots"
msgstr "點圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Quantiles"
msgstr "分位數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Sample size"
msgstr "樣本數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Valid"
msgstr "有效的"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Missing"
msgstr "遺漏值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Inference"
msgstr "推論"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Confidence interval for mean"
msgstr "平均數的信賴區間"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Width"
msgstr "信賴水準"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Method"
msgstr "方法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Normal model"
msgstr "普通模型"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Bootstrap"
msgstr "拔靴法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Confidence interval for std. deviation"
msgstr "標準差的信賴區間"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Confidence interval for variance"
msgstr "變異數的信賴區間"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Bootstrap confidence interval options"
msgstr "拔靴法信賴區間選項"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Bootstrap samples"
msgstr "拔靴法抽樣數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Categorical plots"
msgstr "類別變數圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Pareto plots"
msgstr "柏拉圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Pareto rule"
msgstr "帕累托法則"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Likert plots"
msgstr "李克特圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Assume all variables share the same levels"
msgstr "假設所有變數有相同的水準"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Adjustable font size for vertical axis"
msgstr "垂直軸字體大小可調整"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Normal"
msgstr "一般"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Small"
msgstr "小"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Medium"
msgstr "中"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Large"
msgstr "大"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Scatter plots"
msgstr "散佈圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Transparency"
msgstr "透明度"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Tile heatmaps for selected variables"
msgstr "製作選擇變數之熱圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Horizontal axis:"
msgstr "橫軸："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Vertical axis:"
msgstr "縱軸："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Display legend"
msgstr "顯示圖例"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Display value"
msgstr "顯示數值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Relative text size"
msgstr "相對文字大小"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Width to height ratio of tiles"
msgstr "熱圖的寬高比"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "For scale variables"
msgstr "連續變數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Value itself"
msgstr "變數值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Number of observations"
msgstr "觀測值數量"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "For nominal and ordinal variables"
msgstr "名義變數和次序變數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Tables"
msgstr "表"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "T model"
msgstr "T 模型"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Frequency plots"
msgstr "繪製頻率(次數)圖"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Separate frequencies:"
msgstr "個別顯示頻率："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "How to combine separate frequencies"
msgstr "如何合併個別的頻率"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Stack"
msgstr "疊加"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Identity"
msgstr "保留"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Dodge"
msgstr "並排"

msgctxt "Description|"
msgid "Time Series Descriptives"
msgstr "時間序列描述性統計"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid ""
"Time Series Descriptives allows the user to obtain descriptive statistics "
"and descriptive plots for univariate time-series."
msgstr ""
"時間序列描述性統計功能允許使用者為單變量時間序列獲取描述性統計數據和描述性圖"
"表。"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Variable"
msgstr "變量"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "A variable that is measured repeatedly over time."
msgstr "一個隨時間重複測量的變量。"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Time"
msgstr "時間"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid ""
"Optional. Can either be an ordinal variable indicating the order of the "
"observations, or a text variable indicating the date/time stamp of the "
"observations. Combined date and time values should be in the standard format "
"'YYYY-MM-DD HH:MM:SS', where seconds (':SS') can also be omitted. Date-only "
"values should be in the format 'YYYY-MM-DD'. If a time variable is not "
"supplied, the row order of the data is used."
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Transpose descriptives table"
msgstr "將描述性統計量表「行列轉置」"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Filter by"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid ""
"Filters the time series so only a specific range will be used for further "
"analyses. Row number refers to the row number in the spreadsheet. If a "
"'Time' variable is supplied it is also possible to filter by time index or "
"date, depending on the format of the 'Time' variable."
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Row number"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Start"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "End"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Time index"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Date"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Plots"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Time series plot"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Plots the dependent variable (y-axis) over time (x-axis)."
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Points"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Line"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Both"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Distribution"
msgstr "分配"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Density"
msgstr "密度"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Histogram"
msgstr "直方圖"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "None"
msgstr "不顯示統計圖"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Lag plot"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid ""
"Plots the dependent variable (y-axis) against a lagged version of itself (x-"
"axis). The lag stands for the amount of observations in between the "
"dependent variable and the lagged version of itself. The regression line is "
"the autoregression at the specified lag."
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Lag"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Add regression line"
msgstr "顯示(簡單)迴歸線"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Smooth"
msgstr "平滑線"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Linear"
msgstr "直線"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "信賴區間"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Autocorrelation function"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Maximum lag"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Zero lag"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid ""
"Plots the autocorrelation for a specified number of lags. The confidence "
"interval may be given assuming either a white noise process, or assuming for "
"a lag q a moving average process of order q - 1."
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Based on white noise"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Based on moving average"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Partial autocorrelation function"
msgstr ""

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Plots the partial autocorrelation for a specified number of lags."
msgstr ""

msgctxt "Description|"
msgid "Flexplot"
msgstr "彈性的繪圖工具"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Dependent Variable"
msgstr "依變量"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Independent Variable(s)"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Paneled Variable(s)"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Options"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Point transparency"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Jitter in X"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Jitter in Y"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Plot confidence bands"
msgstr "繪製信賴區間帶"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Loess"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Regression"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Quadratic"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Cubic"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "None"
msgstr "不顯示統計圖"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Fitted line (scatterplots)"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Quartiles"
msgstr "四分位數"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Standard deviations"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Intervals (categorical predictors)"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "JASP"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Black and white"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Minimal"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Classic"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Dark"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "GGplot theme"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "GGplot Default"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Nature"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "AAAS"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Lancet"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "JCO"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Color Palette"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Convert to grayscale"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Ghost lines"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Plot Labels"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "X Axis Label"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Y Axis Label"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Legend Label"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Column Panel Label"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Row Panel Label"
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Association matrix"
msgstr "關聯矩陣"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Covariance"
msgstr "共變數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Correlation"
msgstr "相關係數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Use"
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Everything"
msgstr "不處理"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Complete observations"
msgstr "完全觀察法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Pairwise compelete observations"
msgstr "成對完全觀察法"

msgctxt "Description|"
msgid "Raincloud Plots"
msgstr "繪製雨雲圖"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Flexplot allows the user to create graphical displays of data, using "
"barcharts and histograms for univariate data, and various different types of "
"scatterplots for bivariate and multivariate data."
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "References"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Example"
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "For more details about flexplot in JASP, watch this %1videa%2"
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Input"
msgstr "輸入"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"The variable of interest. This is also called the outcome variable. If only "
"an outcome variable is specified, Flexplot will produce a histogram for "
"numeric data and a barchart for categorical data. If independent variable(s) "
"and/or panelled variable(s) are specified, this variable will be displayed "
"on the Y axis."
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"The variable(s) for which we wish to visually assess relationships with the "
"DV. The first variable chosen shows up on the X axis, either as a "
"scatterplot (for numeric predictors) or as a beeswarm plot (for categorical "
"variables). The second variable chosen will show up as different colors/"
"lines/symbols. If the second varaible chosen is numeric, it will be binned "
"first."
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Variables specified in these boxes will be binned (if numeric) then "
"displayed as different subplots. The first variable specified as a panelled "
"variable will form the column plots, while the second will form the row "
"plots."
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Point controls"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "The degree of transparency of the dots in the graphics"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"The maximal amount of \"jittering\" used on the X axis to remove overlap "
"between datapoints. The maximal amount of jittering is proportional to the "
"density of the data. In other words, the maximum jittering will occur at the "
"mode of the dataset, and little to no jittering will occur in locations "
"where there is no overlap."
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"The maximal amount of \"jittering\" used on the Y axis to remove overlap "
"between datapoints. The maximal amount of jittering is proportional to the "
"density of the data. In other words, the maximum jittering will occur at the "
"mode of the dataset, and little to no jittering will occur in locations "
"where there is no overlap."
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Visual Statistics"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Should 95% confidence intervals be displayed?"
msgstr "是否應顯示95%的信賴區間？"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "A non-parametric loess line"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "A straight (regression) line"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"A line that includes both a linear effect and a quadratic (squared) term"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "A line that includes a linear, squared, and cubed term"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "No line"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"The type of fitted line displayed when the x axis is a numeric variable. "
"These can be one of the following:"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Horizontal lines are displayed at the 25/75th percentiles, with a dot for "
"the median"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Horizontal lines are displayed at +1/-1 standard deviations from the mean, "
"with a dot for the mean"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Other Plot Controls"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"the type of GGplot theme to use when displaying the data. Can be one of the "
"following:"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Ghost lines are a visual aid that can be used when doing panelled plots. "
"Ghost lines simply repeat the fitted line from one panel across the other "
"panels to make it easier to make comparisons across panels."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Descriptives allows the user to obtain basic descriptive statistics, "
"histograms and density plots, correlation plots, boxplots, and frequency "
"tables."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "References"
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "R Packages"
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Input"
msgstr "輸入"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "All variables of interest."
msgstr "所有感興趣的變量。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Can be split by a categorical variable such as experimental condition."
msgstr "可以按照實驗條件等類別變數進行劃分。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Tranposes the main table"
msgstr "表格轉置"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Percentile Values"
msgstr "百分位數值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Displays the 25th, 50th, and 75th percentiles of the data points."
msgstr "顯示資料集的第25、第50與第75百分位數。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Cut points for x equal groups"
msgstr "將 x 等分組的切分點"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Displays the cut points that divide the data into x equal groups; default is "
"4 equal groups."
msgstr "顯示將數據分為 x 等分組的切分點；預設為 4 等分組。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Displays the xth percentile; percentile values must be separated by comma."
msgstr "顯示第 x 個百分位數；百分位數值需以逗號分隔。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Central Tendency (only for continuous variables)"
msgstr "集中趨勢（僅適用於連續變數）"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Mode of the data points; if more than one mode exists, only the first is "
"reported. For nominal and ordinal data, the mode is the most frequent "
"observed value. For continuous data, the mode is the value with highest "
"density estimate (see 'Distribution Plots' -> 'Display density'). If a "
"footnote about multimodality for continuous variables is reported, we "
"recommend visualizing the data to check for multimodality."
msgstr ""
"資料點的眾數；若存在多個眾數，則報告第一個就可以了。對於名義變數和次序變數，"
"眾數是出現頻率最高的觀察值。對於連續變數，眾數是密度估計值最高的數值（參見"
"「分布圖」->「顯示密度」）。如果報表中提到連續變數的多峰性相關註解，我們建議"
"視覺化數據以檢查是否存在多峰性。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Median of the data points."
msgstr "描述資料集中各數據點的中位數。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Arithmetic mean of the data points"
msgstr "資料點的算術平均數"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Skewness of the distribution of the data points."
msgstr "描述資料集中各數據點分佈曲線的偏斜程度。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Kurtosis of the distribution of the data points."
msgstr "描述資料集中各數據點分佈曲線的尖峰或平坦程度。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Sum of the data points."
msgstr "描述資料集中各數據點的總和。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Dispersion (only for continuous variables)"
msgstr "離散程度（僅適用於連續變數）"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Standard deviation of the data points."
msgstr "描述資料集中各數據點的標準差。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"The Coefficient of variation gives us the relative dispersion of the data, "
"in contrast to the standard deviation, which gives the absolute dispersion. "
"For this purpose, the standard deviation is divided by the mean value, so "
"that the unit is truncated away."
msgstr ""
"變異係數（Coefficient of variation, CV）提供了數據的相對離散程度，相較於標準"
"差（Standard Deviation），標準差反映的是絕對離散程度。為了計算變異係數，我們"
"將標準差除以平均值，從而消除了\"單位\"的影響。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Median absolute deviation of the data points."
msgstr "描述資料集中各數據點的中位數絕對離差 (MAD)。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Median absolute deviation of the data points, adjusted by a factor for "
"asymptotically normal consistency."
msgstr "這是一種經過因素調整以適應漸進常態一致性的中位數絕對離差。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Interquartile range of the data points; 75th percentile - 25th percentile."
msgstr "描述數據點的四分位距；即第 75 百分位數減去第 25 百分位數。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Variance of the data points."
msgstr "描述資料集中各數據點的變異數。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Range of the data points; maximum - minimum."
msgstr "描述數據點的分布範圍；即最大值減去最小值。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Minimum value of the data points."
msgstr "描述資料集中各數據點的最小值。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Maximum value of the data points."
msgstr "描述資料集中各數據點的最大值。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Standard error of the mean."
msgstr "它描述了從多個樣本中估計的平均數與真實總體平均數之間的變異程度。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "width of the confidence interval."
msgstr "信賴區間的寬度(信賴水準)。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"a confidence interval for the standard deviation based on bootstrap samples."
msgstr "基於拔靴樣本之標準差的信賴區間。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "a confidence interval for the variance based on bootstrap samples."
msgstr "基於拔靴樣本之變異數的信賴區間。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "the number of bootstrap samples to be used."
msgstr "將使用之拔靴樣本的樣本數。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Covariance value."
msgstr "顯示共變數的值。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Pearson's correlation coefficient."
msgstr "顯示Pearson相關係數。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "How to deal with missing values?"
msgstr "如何處理遺漏值？"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "use all observations, resulting in NA when there are missing values."
msgstr "使用所有觀察值，當存在遺漏值時，將其設定為 NA。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"missing values are handled by casewise deletion (i.e., only use rows of the "
"data set that are complete)."
msgstr "遺漏值透過逐案刪除法處理（即僅使用資料集中，無遺漏值的個案）。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"use all complete pairs of observations on those variables. This can result "
"in covariance or correlation matrices which are not positive semi-definite."
msgstr ""
"使用這些變量的所有完整配對觀察值。這可能導致共變數或相關矩陣不是正半定"
"(positive semi-definite)的。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"For continuous variables, displays a histogram and the fit of a "
"nonparametric density estimator. For nominal and ordinal variables, displays "
"a frequency distribution."
msgstr ""
"對於連續型變數，顯示長條圖和無母數密度估計的擬合結果；而對於名義型和次序型變"
"數，則顯示頻率分佈。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Displays a matrix of plots between continuous variables, with scatterplots "
"between the variables in the off-diagonal entries, and histograms and "
"density plots in the diagonal entries. The line represents the fit of a 1st, "
"2nd, 3rd, or 4th order polynomial (the selection is based on the Bayesian "
"information criterion; Schwarz, 1978)."
msgstr ""
"顯示連續變量之間的繪圖矩陣，在矩陣的非對角線位置顯示變數之間的散佈圖，而對角"
"線位置上則顯示直方圖和密度圖。該線代表一階、二階、三階或四階多項式的擬合（選"
"擇依據貝氏資訊準則；Schwarz, 1978）。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Displays the counts of each factor/level within the variable in a descending "
"order. The y-axis represents the frequency (counts as grey bars) of each "
"factor/level, the x-axis represents the factors/levels of the variable in an "
"ordered sequence."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"By default, a cumulative line is drawn indicating the proportional "
"contribution of each factor. A second vertical axis to the right side of the "
"graph scales with this cumulative line and represents percentages to enable "
"the description of the cumulative line."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"If \"Pareto rule\" is enabled, the two new lines enable a more precise "
"assessment of factor/level contribution to the overall contribution (in "
"percent) by using different input numbers."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Displays a horizontally stacked bar chart showing the contribution of levels "
"within a variable in percent. Order of levels depends on defined order in "
"the JASP data table. A legend below the graph provides an overview of levels "
"and their respective colors in the graph."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"The y-axis represents the variables used, the x-axis represents the "
"percentages. Percentage contribution of all lower-order (below the middle "
"level) and higher-order (above the middle level) levels are displayed on "
"their respective side of the graph."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"The graph displays percentages on the x-axis as positive in both directions. "
"Reason for the chosen display (in two directions) is the graphs usefulness "
"in survey research where levels often follow a Likert based order (e.g., "
"high - low, likely - unlikely, agreement - disagreement). Therefore, the "
"graph contains a split between levels at their median."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"The number of variable levels determines the number of layers displayed. "
"Layers represent the percentage distribution of the levels of the variable "
"under investigation."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"If the variables contain an uneven amount of levels, the middle level is "
"displayed as a grey block in the middle of the stacked bar with its "
"percentage contribution on top."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"For continuous variables, displays a boxplot. Optionally, the outliers are "
"labelled. Outliers are based on the interquartile range (IQR), i.e., [25th "
"percentile] - 1.5 × IQR and [75th percentile] + 1.5 × IQR. Can also display "
"in color, and has selectable boxplot, violin, and jitter elements for "
"displaying the distribution of the data. This can be split by a categorical "
"variable such as experimental condition."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Frequency Tables (nominal and ordinal variables)"
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Displays a frequency table for each variable."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Displays the spread of a variable."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Stem: the first digit(s)."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Leaf: the first digit after the stem."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"The output is a raincloud plot for each dependent variable. Optionally, "
"there is a table with statistics for each plot."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"How can I re-use my elaborate, customized plot settings for a different "
"dataset?"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Suppose that you have two datasets A and B (in separate JASP files) for "
"which you want to create the same raincloud plot.<br>Further, suppose that "
"you already have a raincloud plot for dataset A and now you want the same "
"one for dataset B.<br>There are two ways in which you can achieve this "
"without having to specify the custom plot settings all over again."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"1) If dataset B only has a different dependent variable but is otherwise "
"identical,<br>then you can copy and paste this variable from the JASP file "
"for dataset B into the JASP file for dataset A (see Edit Data header menu in "
"JASP).<br>Next, select the newly created dependent variable in dataset A as "
"an additional dependent variable for the raincloud plot."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"2) If dataset B is rather different from dataset A<br>(e.g. primary factor "
"has different name and additional levels or there are fewer observations "
"with different IDs),<br>then you have to take a different approach."
"<br>First, make a copy of the JASP file for dataset A (called target file in "
"the following).<br>Second, open this target file. It should show the "
"raincloud plot as specified for dataset A.<br>Third, go to the Edit Data "
"header menu and _delete the entire dataset A_.<br>Fourth, go to the JASP "
"file for dataset B and copy-paste its data to the target file.<br>Fifth, "
"choose the dependent variables, primary and secondary factor, covariate, and "
"ID for the raincloud plot.<br>Importantly, though, all the other "
"specifications like point spread or custom interval limits should still be "
"present from the raincloud plot for dataset A."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "References"
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Input"
msgstr "輸入"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Dependent Variables"
msgstr "依變項"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Select all the variables that you want to plot."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Primary Factor"
msgstr "主要因子"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Its levels are shown on the x-axis (y-axis for horizontal plot)."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Secondary Factor"
msgstr "次要因子"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Its levels are color coded."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Covariate"
msgstr "共變量"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Points are color coded according to this."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "ID"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Select a participant/observation ID in your dataset, to connect individual "
"observations (points) accross the levels of the primary factor. Otherwise, "
"you do not need this."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "General"
msgstr "一般設定"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Color palette"
msgstr "調色盤"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "How to color code the levels of the secondary factor."
msgstr "如何為次要因子的水準進行顏色編碼。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Covariate palette"
msgstr "共變量調色盤"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"How to color code the covariate. 'Viridis' works good for both discrete and "
"continuous covariates."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Apply color palette to primary factor"
msgstr "將調色盤應用於主要因子"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Applies the color palette to the levels of the primary factor. Otherwise, "
"the plot stays black and white.<br>This option is superseeded by a secondary "
"factor; then color coding is according to that."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Horizontal plot"
msgstr "水平作圖"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Plots the dependent variable axis horizontally, at the bottom of the plot."
"<br>This is where the raincloud plot gets its name from: It will look like "
"the points are raining from the violin and box (cloud)."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Table with statistics"
msgstr "附帶統計數據的表格"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Shows a table under the plot with statistics per cloud, like number of "
"observations or median.<br>If you select 'Mean' or 'Interval around "
"mean' (see Advanced Section), they will also be shown here."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Box Statistics"
msgstr "盒形圖的統計數據"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Shows the box statistics in the table: lower whisker, 25th percentile, "
"median, 75th percentile, upper whisker.<br>It can be helpful to un-check "
"this if you are also working with 'Interval around mean' (see Advanced "
"Section)."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Cloud Elements"
msgstr "雲圖元素設定"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Show violin"
msgstr "顯示小提琴圖"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Whether or not the violin should be shown. If un-checked, opacity is set to "
"0 and outline to 'none'."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Show box"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Whether or not the box should be shown. If un-checked, opacity is set to 0 "
"and outline to 'none'.<br>An interval around the mean disables the box "
"altogether."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Whether or not the points of a cloud should be shown. If un-checked, opacity "
"is set to 0.<br>If you have many, many points, it can be helpful to hide "
"them."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Element Settings"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Nudge"
msgstr "微調位置"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"The nudge for violin, box, and point determines how far the elements are "
"nudged from the center (axis tick).<br>By default, the box is in the center "
"(nudge = 0) and the violin is nudged to the right. The points are nudged to "
"the left of the box.<br>With a custom orientation (see Advanced section), "
"the points get centered (nudge fixed to 0). Violin and box are nudged "
"depending on orientation: left or right."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Height, Width, and Spread"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"These settings determine the respective properties of the elements:"
"<br><br>How high should the violin peak? (Does not change the proportions of "
"the probability density.)<br>With a custom orientation to the left (see "
"Advanced Section), it can be helpful to decrease the height if the violin "
"overlaps with axis ticks.<br><br>How wide should the box be?<br><br>How wide "
"should the points spread? I.e., how jittered should they be along the x-axis "
"(y-axis if horizontal plot?.<br>Note, that this still correctly shows the "
"values of the points on the dependent variable axis.<br>(If you would also "
"like y-jitter see the 'Jitter' option for points.)"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Box Padding"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"With a secondary factor, there will be a box for each factor level. With the "
"padding, you can change the spacing between theses boxes.<br>Increasing the "
"padding will - visually - decrease the box width. If you want to keep box "
"width constant, also increase the box width."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Point Size"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "We recommend a greater size, the fewer points you have."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Opacity"
msgstr "透明度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Increase this to _decrease_ the transparency of the respective element."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Outline and Outline Width"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Would you like the outline to match the 'Color palette', be 'black', or have "
"'none' at all?<br>The width determines how thick the outline is."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Violin Smoothing"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"This percentage determines the smoothness of the probability density.<br>The "
"lower, the stronger it is influenced by the presence/absence of individual "
"points."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Point Jitter"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Use this with care!<br>It slightly jitters the points along the dependent "
"variable axis. This means that the position of the points no longer matches "
"the values of the observations.<br>If you want to have less overlap between "
"the points while keeping an accurate visualization, increases the point "
"spread.<br>Using point jitter can be useful in some cases. For example, if "
"you are working with likert data."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "ID Lines Width"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Determines how thick the lines are."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Violin"
msgstr "小提琴外觀"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Height"
msgstr "高度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Outline"
msgstr "輪廓"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "black"
msgstr "黑色"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "none"
msgstr "無"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Outline width"
msgstr "輪廓寬度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Smoothing"
msgstr "平滑度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Box"
msgstr "盒形外觀"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Width"
msgstr "寬度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Padding"
msgstr "內邊距"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Point"
msgstr "點圖外觀"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Spread"
msgstr "散布範圍"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Size"
msgstr "點的大小"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Jitter"
msgstr "輕微偏移"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "ID lines"
msgstr "ID線"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Axes, Caption, and Plot Size"
msgstr "座標軸、標題和圖表大小的設定"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Custom limits for dependent variable axis:"
msgstr "設定依變數軸(縱軸)的範圍："

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Use this with care!<br>If your dataset has observations that lie outside of "
"the specified, the plot will be truncated and it will not show these "
"observations.<br>The limits you specify may only be applied approximately. "
"For further fine-tuning of the axis, click the title of the plot where it "
"says the name of dependent variable.<br>Then select 'Edit Image' in the drop "
"down menu and then go to the headers 'x-axis' or 'y-axis'."
msgstr ""
"使用時請小心！<br> 如果資料集中的觀測值超出了指定的範圍，圖表將被截斷，並且這"
"些觀測值將不再顯示。<br> 你指定的範圍可能僅會近似應用。如果需要進一步微調坐標"
"軸，可以點擊圖表標題中顯示依變數名稱的部分。<br> 然後在下拉式功能表中選擇“編"
"輯統計圖”，然後再去進行“x 軸”或“y 軸”的設定。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "from"
msgstr "從"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "to"
msgstr "到"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Limits may only be applied approximately.\n"
"For further fine-tuning of the axis, click the title of the plot\n"
"where it says the name of dependent variable.\n"
"Then select 'Edit Image' in the drop down menu and\n"
"then go to the headers 'x-axis' or 'y-axis'."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Show caption"
msgstr "顯示標題"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"The caption provides important information about the plot such as warnings, "
"if there are any.<br>We strongly recommend to leave this checkbox checked "
"and to only un-check it if you are otherwise happy with the plot and want to "
"export it."
msgstr ""
"標題提供關於圖表的重要資訊，例如警告（如果有的話）。<br>我們強烈建議保留該核"
"取方塊的勾選狀態，只有在您對圖表滿意並且想要匯出時，才取消勾選。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Plot Size: Width and Height"
msgstr "圖的尺寸：寬度和高度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"This also includes the legend (if there is color coding) and the caption."
"<br>While you can also change the size of a JASP plot with your mouse, the "
"precise specification of width and height allows you to exactly reproduce a "
"plot."
msgstr ""
"這也包括圖例（如果有顏色編碼）和標題。<br>雖然你也可以透過滑鼠調整 JASP 圖表"
"的尺寸，但設定寬度和高度，可以確保圖表的精確度。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Plot Size"
msgstr "圖的尺寸"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Advanced"
msgstr "進階設定"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Mean"
msgstr "平均數"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Whether to also show a mean for each cloud."
msgstr "是否要顯示每個數據雲的平均數。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Position"
msgstr "位置"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Use a 'Custom' position to have the mean placed inside of the box - even if "
"you do not show the box.<br>In fact, the mean nudge and distance fields are "
"synchronized with the box nudge and box fields, respectively.<br>Use the 'On "
"axis ticks' position to have all means for each primary factor level on top "
"of each other.<br>This can be useful if you want to show the change of "
"secondary factor levels (e.g. groups) across the primary factor levels (e.g. "
"time)."
msgstr ""
"使用「自定義」位置可以將平均數放置在盒形圖內——即使您不顯示盒形圖。實際上，平"
"均數位置的微調和距離欄位與盒形圖的微調和盒形圖的欄位是同步的。<br>使用“在軸刻"
"度上”位置，則可以將每個主因素水準的所有平均數放置在彼此的頂部。這在您想要展示"
"次要因素水準（例如不同組別）隨主要因素水準（例如時間）變化時非常有用。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Try different values to make your plot especially pretty."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Mean Lines: Width"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "See outline width of box and violin as well as ID lines width."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Custom"
msgstr "自定義"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Distance"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "On axis ticks"
msgstr "在軸刻度上"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Connect means with lines"
msgstr "以直線連接各平均數"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Interval around mean"
msgstr "平均數周圍的區間"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Whether to also show an interval around the mean.<br>This hides and disables "
"the box."
msgstr "是否顯示平均數周圍的區間。這將隱藏並禁用盒形圖。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "信賴區間"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Interval line width"
msgstr "區間線寬度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Determines the thickness of the interval lines."
msgstr "設定區間線的粗細。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Width of interval whiskers depends on mean distance."
msgstr "區間鬍鬚的寬度，取決於平均數距離。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Custom Cloud Orientation, Mean Interval Limits, and Cloud Color"
msgstr "自訂雲圖方向、平均數區間限制和雲圖顏色"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "How many clouds are currently shown?"
msgstr "目前顯示了多少個雲圖？"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"To apply custom cloud orientation or custom mean intervals, you first must "
"specify the number of clouds that are currently shown in the plot.<br>If the "
"number you entered does not match the number of clouds in the plot, the plot "
"caption will show a warning and you can correct your entry.<br>The number "
"you specify determines the number of rows in the table."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"In the table, you can then specify the custom orientation ('L' vs. 'R') for "
"each cloud as well as custom lower and upper interval limits for each mean."
"<br>Make sure to also check the corresponding checkboxes 'Apply custom "
"orientation' or 'Apply custom mean interval limits'.<br>Otherwise, your "
"input into the table will not be applied."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"The order in which the rows of the table are mapped to the clouds in the "
"plot is as follows:<br>Suppose, there are three times of measurement "
"(primary factor): pre, post, and follow-up.<br>Further, there are two "
"species (secondary factor): alpha and beta.<br>This means that there are 6 "
"clouds, in the following order:<br>pre-alpha<br>pre-beta<br>post-"
"alpha<br>post-beta<br>follow-up-alpha<br>follow-up-beta<br><br>In this "
"example you could now specify the odd rows as 'L' and the even rows as 'R'."
"<br>That way, at each time point, the left cloud would be alpha and the "
"right cloud would be beta."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"If you have a 2x2 design (e.g. no follow-up in as primary factor), then a "
"useful custom orientation could be LLRR.<br>That way, both the alpha and the "
"beta cloud at time point pre would be left and at time point they would be "
"right.<br>Combine this with ID input to connect the individual observations "
"over time.<br>They will then run between the two clouds on the left to the "
"two clouds on the right."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Any custom orientation or mean intervals will be applied to the plot of "
"every dependent variable.<br>How can you specify different custom mean "
"intervals for two dependent variables?<br>For this, you can duplicate the "
"analysis (see symbol: white plus on green background),<br>only select one "
"dependent variable in each version, and specify the custom intervals "
"separately."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"For custom cloud colors, just enter the hexcode you want. This features only "
"works when there is no Secondary Factor."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Apply custom orientation"
msgstr "運用自定義方向"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Apply custom mean interval limits"
msgstr "運用自定義的平均數區間限制"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Apply custom colors"
msgstr "運用自定義的顏色"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Cloud"
msgstr "雲"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Orientation"
msgstr "方向"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Lower Limit"
msgstr "下限"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Upper Limit"
msgstr "上限"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Color"
msgstr "顏色"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"For customization, the cloud order is as follows:\n"
"For each level of the Primary Factor,\n"
"go through all levels of the Secondary Factor.\n"
"For example, with a 2 (Primary: X, Y) x 2 (Secondary: i, ii) design,\n"
"there are four clouds, A to D, with:\n"
"A = Xi, B = Xii, C = Yi, D = Yii.\n"
"\n"
"Custom orientation:\n"
"Per default, all violins are right of the boxes.\n"
"To customize this, specify 'L' or 'R' for each cloud.\n"
"Applying the custom orientation sets Point Nudge to 0.\n"
"\n"
"Custom Color:\n"
"Specify a hexcode. Only works when there is no Secondary Factor."
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"How should the confidence interval be computed? By default, we use a `T "
"model`, which yields results identical to a one-sample t-test. Alternative "
"options are a normal model (%1), or `Bootstrap`."
msgstr ""
"信賴區間應該如何計算？預設情況下，我們使用「T 模型」，其結果與單一樣本 t 檢定"
"相同。其他選項包括「常態模型」(%1)或「拔靴法(Bootstrap)」。"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "95% confidende intervals"
msgstr ""

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Horizontal lines are displayed marking 95% confidence intervals for the mean"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Show legend"
msgstr "顯示圖例"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Shows the legend for the color-coding of the primary factor.<br>This option "
"is superseeded by a secondary factor; then the legend is always added."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Show points"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"You can choose between a confidence interval or ±1 standard error.<br>For "
"the computation of the confidence interval and standard error, within and "
"between factors are determined based on the specifciation of the ID "
"variable<br><h4>"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Standard error"
msgstr "標準誤"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"How should the confidence interval be computed? By default, we use an "
"analytical approach (chi-square). The alternative option is `Bootstrap`"
msgstr ""
"信賴區間應該如何計算？預設情況下，我們使用的分析方法為卡方法。替代選項是「拔"
"靴法」"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Analytical (chi-square)"
msgstr "卡方法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"How should the confidence interval be computed? By default, we use a "
"analytical approach (chi-square). The alternative option is `Bootstrap`"
msgstr ""
"信賴區間應該如何計算？預設情況下，我們使用的分析方法為卡方法。替代選項是「拔"
"靴法」"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Tron"
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"visualizes data distributions, adapting to the type of variable selected. "
"For scale variables, it generates histograms or density plots to show "
"continuous data distributions. For categorical variables, it creates bar "
"plots displaying counts or proportions of each category."
msgstr ""
"針對各種變數型態，視覺化資料的分布狀況。對於連續型變數，會以長條圖或密度圖以"
"展示資料的分布；對於類別型變數，會以橫條圖，顯示每個類別的計數(次)或比例。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Type for scale variables:"
msgstr "連續型變數："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Whether to display a density plot or histogram."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Options for separate bins of the histogram"
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Stack: Bars are stacked vertically, combining counts across categories "
"within each bin."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Identity: Bars are layered on top of each other, with transparency often "
"used to distinguish overlapping data."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Dodge: Bars are placed side-by-side, allowing for easy comparison of "
"different categories within each bin."
msgstr ""

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Type for categorical variables:"
msgstr "類別型變數："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Counts"
msgstr "計數(次)"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Proportions"
msgstr "比例"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Conditional proportions"
msgstr "條件比例"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Display counts, proportions, or conditional proportions (conditional for "
"each category on the x-axis)."
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Note: This module has a <a href='https://www.youtube.com/watch?"
"v=AAdXUAl_w6E'>youtube tutorial</a> & requires data in long format."
msgstr ""
"注意：本模組提供<a href='https://www.youtube.com/watch?v=AAdXUAl_w6E'>Youtube"
"影音教學</a> & 需要使用長格式的資料。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Number of valid observations"
msgstr "有效觀察值的數量"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"This module has a <a href='https://www.youtube.com/watch?"
"v=AAdXUAl_w6E'>youtube tutorial</a>"
msgstr ""

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "If you use this module, please cite it as:"
msgstr ""
